不用分那麼細，iOS 核心語言 Swift 將成 Android 發展新動力

不用分那麼細，iOS 核心語言 Swift 將成 Android 發展新動力

【】無論是 iOS 或 Android 等系統，開發者的支持及取態一向是平台發展的最重要資源。近日來自意大利一所學校宣佈，即將開設全球首個開發 Android 程式的 Swift 課程。這舉動說明，現時 iOS 的核心程式語言或將成為 Android 程式的開發新動力。

一家位於意大利以 Reggio Emilia (瑞吉歐方法) 教學的 Swift 大學，日前推出一個以 Swift 語語編寫 Android 程式的課程，目標是指導學生如何使用此程式語言作開發，同時還會配合其他平台語言作跨平台支援，從而減少當中所出現的一些限制。

課程的核心是想透過使用定制的集成開發環境（IDE）直接開發，而不是編程轉譯，同時允許編程人員使用 Android SDK 以 Swift 代替 Java 作編程。

Apple 在 2014 年時，宣佈 iOS 系統由 Object-C 主程式語言改進至另一套新創立而且易學及執行效率可高達 2.6 倍的 Swift 語言。在發佈會當中，更加宣佈將 Swift 語言開源。消息宣佈不久，Facebook 以及 Uber 等都表示對此語言感興趣，計劃用來開發自己的產品。

早前據 TNW 報導，Google 亦有意對 Android 的系統進行一次大換血，目的是想拋棄老舊、執行效率低而且又耗電的 Java 語言，可說是要將系統完整「砍掉重練」。至於會是那套新程式語言呢？雖然 Google 有能力像 Apple 那樣開發一套自已的程式，但分析卻指出其實 Google 有意直接採用 Apple 的 Swift 來作其中一種主要的新系統開發語言。要作出這樣大的改變難度一定是十分之巨大的，但相信以 Google 的實力絕對不是問題。

現在，看來未來 Android 的程式開發也將會加入 Swift 行列。引用羅小豬的一句「名言」：iOS、Android 大家都是 Swift，以後就不用分得那麼細了。

始終JVM係Android 死穴

呢個post咪討論緊囉 :

時光機？

Google咪一早講過唔會用Swift囉

就算好多人想Google用Kotlin,Google都未必會用

Android只會用Java架咋

除非新OS啦,Google個新OS Fuchsia就會用自家語言Dart同Go

其實Android唔係咁容易砍掉重練，太多app唔係咁易port。但係我個人其實支持Golang做Android language，而且見到Google不斷將app support加入Golang裡面，其實唔係無可能。